究竟「打的」喺大陸定香港嚟？

講搭的士咪無死囉

1分9秒左右

估唔到九七後真係叫打的
唔使研究點讀啦 過多兩年人人講普通話咪得囉

睇00:30開始睇
佢出現時期只不過比後生一輩認知蝗語早，唔代表唔係
大概係改革開放香港人將的士個概念傳上去，班大陸人將打車（截車）>打的
咁就入侵咗你地文化，仲要撐

「打的」的確係源自大陸，大概係廣東、深圳開始出現，然後再傳返入香港同大陸其他地方
「的士」呢個字係香港出現，然後傳左入大陸，大陸combine左「打車」同「的士」演變成「打的」

你細個聽過唔代表係香港本土出現既詞彙啊
唔通而家幾歲既細路成日聽「閨蜜」、「小三」呢堆蝗字，幾十年後，佢地又可以講：「我細細個都聽人講呢啲字，佢地唔係蝗字！」

之前讀現代漢語睇過相關資料
利申 中文系[/quote]
總結，「打的」係喺香港出現左比較耐嘅蝗字
而且嗰陣大陸同香港關係未係咁差，所以就算用左大陸出現先嘅詞彙都唔會好似而家咁，唔會令社會反感或者反彈[/quote]

香港唔係講「搭的」既咩？

最痴線係個post好多人話「打的」唔係蝗字
話「打的」係源自大陸仲畀人負評 痴線

我覺得佢地就好似班藍絲，由細到大覺得某樣嘢係啱
到人地糾正佢就接受唔到

總結，「打的」係喺香港出現左比較耐嘅蝗字
而且嗰陣大陸同香港關係未係咁差，所以就算用左大陸出現先嘅詞彙都唔會好似而家咁，唔會令社會反感或者反彈[/quote][/quote]

屌正想講 希望個留言可以係若干年後證明到今日嘅香港仲係講撘的士 其實冇意思㗎 兩年後以前班細路仔開始識上網就會又嘈過撘的定打的 十年後可能就會屌我地係老屎忽 小三定二奶都要管

打的，耳機係我03年左右先聽到既蝗語

支那

[/quote]

屌正想講 希望個留言可以係若干年後證明到今日嘅香港仲係講撘的士 其實冇意思㗎 兩年後以前班細路仔開始識上網就會又嘈過撘的定打的 十年後可能就會屌我地係老屎忽 小三定二奶都要管[/quote]

打的係大陸佬學香港人講"搭的士"(七八十年代嘅大陸佬好鍾童模仿香港文化)，但又講唔正而產生出嚟，後尾用得多變埋常用語，話打的係香港話就等同啲台仔話吊打係台灣本土語言一樣咁弱智。

100%大陸話
Book mark 定笑聲救地球
每次一有你講係本地就質佢睇

仲有個耳機都係大陸話

叫開飛的或者搭的

真正香港大嘅最多一定係用飛的啦 ,打的 打點滴呢D唔係大陸用唔通香港用咩,
話係香港用嘅一定本身係大陸仔, 一係成個圈子親戚都係大陸仔啦,扮乜Q 香港用啫, 戇鳩

飛的比較本土
打的都幾肯定係大陸傳落黎香港

只係好耐之前已經有
利申問過上兩輩既人

咁都有得討論

如果你覺得打的冇問題
遲下小三完全取代二奶冇問題
將來全香港用普通話冇問題
香港成為中國一個小城市冇問題
咁真係冇乜好討論 反正依加講唔講打的都好
多年之後 香港人或者就係我地呢一代人會用普通話黎懷愐香港曾經係講廣東話嘅地方

果d堅持話「自己由細到大屋企人都係咁講」「聽左好多年」，之後再利申自己全家都係土生土長/xx後

佢地不願面對自己根本係全家都係蝗/蝗族後裔/細細個已經俾人蝗化左

打的係大陸正宗土話

大把人上一代係上面落黎

土生土長其實無乜意思，只係一種拎黎區分近代香港人同大陸人既自我安慰

總結，「打的」係喺香港出現左比較耐嘅蝗字
而且嗰陣大陸同香港關係未係咁差，所以就算用左大陸出現先嘅詞彙都唔會好似而家咁，唔會令社會反感或者反彈[/quote][/quote]

係呀，唔洗討論
咪繼續用你嘅坐車小三囉撚樣
垃圾

走啦支那仔

講得出一定係大陸狗

上面就係講緊即使你係土生土長，但你上一代可能已經蝗化，甚至係大陸落黎（我當你97前已經落左黎），你既生活環境已經唔係你想象中咁本土。

你自己留意下有幾多身份證Y字頭既一到新年又話要返大陸拜年

本土？俾人拉哂啦

依家蝗字入侵都唔屌得

知係蝗語但從來都未聽過有人用普通話講打的

台灣先係計程車，大陸的士前身叫街車，類似香港啲白牌車，用一般私家車或客貨車去載客，想搭就拍打車窗講價，所以亦叫打車

好彩有笑聲救地球咋
如果唔係d大陸狗又係到度大大聲吠 話咩由細聽到大

我諗依家12 13歲 上連登d小朋友都會大大聲話 手乜撚野提啊？ 由細到大都係聽手機啊

Google下都咁懶咩

撳錯制 Sor

就算九十後細個都應該少聽咩打的啦
零零後呢啲中國香港人先會講嘅姐
講大陸話嘅半個大陸仔

打 D屎

不嬲講開截車 打乜閪野的

搭的搭的變左打的

仲有成班文盲唔信
不如你哋去大陸網問下囉，我好肯定係大陸人先講打的

我「搭的」都冇聽過人講

唔係叫開飛的咩？

講開飛的

其實大陸叫"打車"

講「飛的」就一定岩

你係原居民？

飛的

佢地詞彙唔夠用，又用埋d on9 terms 去簡化。

打的
打造
打折
打假
打錢

最撚憎打造

係叫「出租車」

on9